Title: [Shaarli] Culture Tube - Content ID
Date: 2016-07-05 20:30
Category: Shaarli
Tags: Shaarli, Youtube, Droit d'auteur, Informatique

#[Culture Tube - Content ID](https://www.youtube.com/watch?v=fOUxZqsvb64)

Vidéo expliquant le *Content ID* sur Youtube, un peu longue, mais se découpe en deux parties. En premier, une introduction sur le *Content ID* et l’exception du droit d’auteur en France. Ensuite, une interview avec [Calimaq](https://scinfolex.com/droits-dauteur-en-bibliotheque/), sur son site il fait aussi un [billet](https://scinfolex.com/2016/07/05/ce-que-le-filtrage-automatise-des-contenus-sur-youtube-fait-a-la-creation/) par rapport à ça.

Culture Tube fait référence à une [vidéo](https://www.youtube.com/watch?v=JWQLhBVuuB4) de FERMEZ-LA sur le copyright, surtout expliquant comme une vidéo se fait "*striker*" et avec "L’école du copyright". Je pense que c’est mieux de regarder cette vidéo avant pour comprendre un peu mieux le *Content ID*.

C’est pas seulement un problème sur Youtube l’exception de droit d’auteur, mais tout les médias, et surtout des internets.
